遭中國拘禁加拿大前外交官康明凱 具匈牙利國籍

（中央社北京20日綜合外電報導）熟知內情的消息人士透露，中國華為財務長孟晚舟在加拿大溫哥華被捕而爭議喧騰之際，加拿大前外交官康明凱在中國遭拘禁，因他也具有匈牙利國籍，增加歐盟捲入其中的可能性。

康明凱（Michael Kovrig）是國際危機組織（International Crisis Group）東北亞資深顧問，因涉嫌危害中國國家安全，上週在北京被中國國家安全局特工拘禁。

中國通信設備大廠華為科技財務長孟晚舟，12月1日在加拿大溫哥華應美國要求被逮捕後，康明凱遭到拘禁。中國與美國正因貿易戰交手。

數個熟知內情的消息人士透露，康明凱也具有匈牙利國籍，如此可能導致情勢升高，並使得中國最大貿易夥伴歐盟捲入其中，造成中國承受更多的壓力。

消息來源另指出，匈牙利駐北京大使館也持續尋求探訪康明凱，「尚未核可」。

消息來源說，匈牙利駐北京大使館把這起事件視為領事案件，並經由「正常程序處理」，如此也證實領事探訪尚未獲得核准。

消息來源指出，康明凱20鋃鐺的青春歲月在匈牙利首都布達佩斯度過，在那裡他是搖滾樂團的駐唱，教英文並替都會報刊寫文章。

中國外交部則發聲明給路透社指出：「目前我們所能確認就是康明凱持加拿大護照入境中國，若有其他的爭議，中國將依法處理。」（譯者：曹宇帆/核稿：陳政一）1071220

總之就係中国贏啦

天下圍攻支共?

四面樹敵 八面威風咯

習種驚西呀?咪亮多幾次劍lo
成功之前不要放棄支那夢